睇佢數簿...未知冧把..百威英博啤酒

招股書係到， 入面仲有好多位未填好，any肥都可以睇一睇佢數簿

小弟一開頭聽到"啤酒"公司上市, 有先入為主, 覺得麻麻
因為做生意嚟講, 依個年代, 做生產業嘅利錢唔太高, 競爭都唔細
加上新聞提及過佢上市係為還債<-依樣嚟講, 上市大忌, 咁多位想做老闆嘅你地要留意

有個frd 行埋嚟同你講盤生意好賺錢, 想搵你入股,
你問佢, 咁好死?搵我入股? 有咩大搞作呀?
Frd: 無呀, 你買我嘅股份幫我還債
: !@#$%^&*()@#$%^&*@#$%^&*

新股「巨無霸」來了？外電指，全球最大啤酒生產商百威英博(Anheuser-Busch InBev，AB)計劃分拆旗下亞洲業務，最快本月在港上市提交申請，期望今年夏季掛牌，集資額料高達50億美元(約390億港元)，將用於還債等，或成為今年新股「集資王」。
市傳百威英博亞洲業務的估值達700億美元(約5,460億港元)，而早於今年1月已傳其委託摩根大通及摩根士丹利籌備上市工作。

好啦,咁開波前比幾個冧把大家
#0019 太古
#0345 維他奶
#0291 華潤啤
#0168 青島啤
#0236 生力啤

今次上市嘅亞太區業務當中包括越南/印度/中國/韓國/日本/澳洲
當中提到蚛蟈 係全球最大市場
亞太佔左全球37%, 中國佔左全球25%

招股書第68頁開始就係飛機文, 分析左亞太每個地區嘅增長點, 年均增長率
年均增大約1-5%
但會睇好高端市場/精釀啤酒 bla bla bla, 話明係飛機文, 大家睇下就算

百威過去透過不斷收購唔同地區品牌, 去增加自己嘅市佔率 & 品牌分散 (類似香港美心)
因為大家都估到啤酒市場 / 飲品市場都好難有大增長, 要發圍靠兩樣野
1.收購
2. 提高產品售價, 提高毛利, 所以依幾年都有好多 "精裝啤酒" "金牌啤酒" something like this (P91)

講講 百威亞太 點做生意

百威亞太有一部份係賣 "百威"旗下嘅品牌
依部份會向 母公司買返嚟賣, 亦都簽好合約嚟緊25年會獨家
另一部份會喺返當地嘅啤酒廠生產&銷售
原材供應有一部份都係同母公司簽好晒合約, 由老母提供採購服務
老母公司除左供貨供原料, 招股書都提及仲會提供 行政服務/ 存款/ 借貸 (現金池)
同老母之間嘅銷售生意佔左 '百威亞太'超過40% (P183)

關於"現金池"部份想講多少少:
母公司樓下好多唔同仔仔女女, 咁"百威亞太" 有錢剩嘅時候可以放喺老母到存款
其他仔仔女女要錢洗可以問老母借, 當然調返轉都得啦, 亦都會計返息
有咩好處呢? (P188)
1. 有閒錢又可以收下息
2. 等錢洗可以問兄弟借, 快過搵銀行借
3. 大家兄弟,同一個老母,盤數健唔健康, 一眼睇晒
第日見到關聯款項唔洗咁驚訝

門面野講完, 講下賺唔賺錢先, 依部份令我對佢好大嘅改觀, 我開段講過,先入為主覺得做制造業麻麻

首先睇太古#0019嘅可口可樂 (唔睇美國coca cola, 因為佢唔係單純制造咁簡單, 有搞下裝瓶廠, 又外判咁)
2018年報P47, 飲品業務
兩年純利 $2,034 & $1,719 計到純利率大約~5%
毛利未搵到

維他奶#0345之前都出文寫過下
毛利率大約~53%
純利率大約~12%
推廣、銷售及分銷費用 佔銷售額大約~26%

毛利率好反映到公司如何將原材料變成商品/一件值錢野嘅能力, 仲有佢嘅品牌價值
簡簡單嘅黃豆變成荳奶就可以賣一個 double

寫到依到, 講個唔太關事嘅例子 #0052 大快活
毛利率得~13%
純利率得~6%
睇得出幾大快活賣豬扒飯真係唔賺到幾多, 原材料來貨價/人工/鋪租 如果再加, 佢就仆得街

大家樂#341
毛利都係差唔多~12-13%

少少離左題, 返嚟繼續睇啤酒

華潤啤酒#0291, 係一間業務簡單嘅公司, 年報格式亦都係香港format, 有興趣學睇年報嘅巴打, 可以研究下
華潤啤比較多人識嘅牌子就係 雪花啤, 年報都提到公司會增加中高檔品牌, "匠心營造" ,"勇闖天涯superX", 整體營業額/銷售價 都有提升<-啤酒發圍就要靠依樣, 同一批麥芽, 點樣可以賣得貴啲?
平均每公升售價$0.2824RMB
毛利率由2017年~33% 提升到2018年~35%
純利率~3%
推廣、銷售及分銷費用 佔銷售額大約~17%

生力啤#0236 ,都係業務簡單,年報格式亦都係香港format, 有興趣學睇年報嘅巴打, 可以研究下
平均每公升售價$2.824RMB
毛利率~44%
純利率~1-2%, 如果扣走"其他收益"仲會負數添
銷售及分銷開支~32%

青島啤#0168 , 有無覺得奇怪, 點解生力啤&華潤啤我會講到 "年報香港format"
青島雖香港上市公司, 但之前香港嘅相關部門相關條例準許依批國內公司可以用返內地 format嚟做年報, any肥, 有興趣嘅巴打可以望下就明咩係"內地format"
平均每公升售價 $2.1645RMB
毛利率 ~37-40%
純利率~5-6%
銷售費用 ~18%

Hi
記得講埋valuation呀
呢度好多智力有缺陷既伸手黨要你寫埋目標價幾多
Hashtag埋你信鳩哂巴菲特咁就perfect池啦

講返今日嘅主角: 百威亞太
平均每公升售價 $0.7638USD(2017年)->$0.8112USD(2018年)
換算返RMB大約 5.535 依到都唔多唔少反映左品牌價值, 樓上賣緊$2人仔一公升咋陰公
毛利率 ~55%
純利率~16%
銷售費用 ~無獨顯示, 夾埋行政大約~33%

大家睇到"百威" 整體將麥芽轉成啤酒嘅賺錢能力, 亦都比同業強好撚多, 依樣係幾令我改變之前嘅睇法

再望落少少, 資產負債表, 依到有兩個位想講講
1. 商譽
2. 負債/現金流

商譽$13,151 佔左總體資大約一半, 知道有唔少巴打唔計會計底, 所以想講多少少
商譽係咪講緊"百威亞太" 個品牌好好?好正 所以就可以喺自己個balance sheet 整個'商譽'出嚟呢?-> 答案:唔係
咁個商譽 點出嚟嘅呢? 其實係佢之前收購左其他品牌好好嘅公司, 而令到佢有商譽

舉個例: #700騰訊依家資產值係 $38蚊, 而你依家要買佢要用$382
點解你會願意出咁嘅價去買資產只值$38嘅野呢? 因為好多野都計唔到落'資產'到, e.g. 佢同政府嘅關係, 獨市嘅生意, 馬化騰個大腦,
$382-$38=$344 當你收購(買)騰訊嘅時候, 你嘅數簿 資產就會少左 Cash$344, 多左$38嘅資產, 另外仲有$344 嘅商譽

所以'商譽'只會係收購嘅時候先會出現, 然後只會出現喺'收購方'嘅數簿入面
睇返'百威亞太' ,因為早年收購左唔少其他嘅品牌, 都反映佢當時嘅收購係高嘅價錢
唔知會唔會太1999

負債/現金流
每年純利大約$1,000
營運現金流大約$2,000
計息負債大約$3,000
如果公司 keep住借新錢還舊錢, 只還息唔還本, 而亦都無新收購做的話
相信都可以keep 住派返晒賺返嘅Cash($2000) , 依個有待觀望

依盤生意寫到依到,少少個總結
百威亞太 係一個比老母賣出嚟還債嘅裙腳仔
仲要乜都要靠老母, 一部份嘅採購買貨,推廣,行政, 借錢儲錢

品牌賺錢能力唔差, 比同業嘅毛利 純利都高唔少
相信嚟緊銷量唔會有大增, 除非有收購

資產總額257億
淨資產 169億
聽聞佢依家估值700億
純利14億
PE 50倍
PB 4.14倍

唔少人excel 留commentsssss 話要睇估值, 咁無計啦, 做下樣計幾個出嚟

生力啤過去
PE 14-69
現價PB 0.802
過去十年EV/EBITDA 2-25, 現價大約11

華潤啤
PE33-116
現價PB 5.397
過去十年EV/EBITDA 7-33, 現價大約20

青島啤
PE20-43
現價PB 3.26
過去十年EV/EBITDA 9-22, 現價大約15

估值依家野小弟個人嚟講就覺得唔係太重要嘅一環, 首要揀左靚嘅公司, 之後反而睇大圍股市環境氣氛去買仲好
如果真係想睇各個Ratio 去睇值唔值, 個人嚟講 PE PB dividend Yield 都其實好夠
但就唔係同隔離左右比, 係同自己比, 同過去嘅自己高位&低位大約距離幾多, 咁就已經好夠
小弟出post 重點係睇數簿 , 估值我唔係唔識計,亦都唔難計, 公式已經有齊, 只係覺得計嚟意義不大

#237 位巴打係我嘅心聲
想要估值嘅巴打們都可以參考依個post, 亦都可以搵鍾記

唔知你串緊我定串緊佢(地)
any肥, thx for 十卜

諗起之前有位巴打買碎股去唔同公司股東會食飯拎禮物
睇睇我都要抽返手"百威" 有得飲福佳

如果有其他意見/建議/負評 & 有咩冧把想睇, 都可以喺google forms留言

其實依個行業scale 越大pricing power 就越大，公升銷售只增加2%但收入已經增至8.6%

巴打下隻可唔可以講優品360？
完全諗唔明咁好生意點解要上市，自己做咪仲好點解要分俾人，而上市之後仲可以升多成倍，咁高知名度點解要平價賣公司？

未研究過佢
但聽聞, 聽聞only, 真係聽聞
佢嘅business model 同#1314翠華 好似

講得o岩
頭先上佢中國個網睇, 原來仲有好多雜牌啤酒

這帖有點素質 老鐵牛逼！

btw...我..估你問得, 都應該係想買佢? 零售嘅生意利錢唔高, 又處處受敵
(來貨, 員工, 鋪租, 消費者口味), 依盤生意做唔做得過, 三思

佢pricing 都高過同業應該尚算合理

樓主有冇興趣日清，應該易睇？

我指佢上市個pricing自

見人見智啦依樣
比同業高係合理， 因為落七仔見到 hoegaarden 同雪花牌 一樣價的話，一定係會買前者
但做老闆嚟講最終目的係賺錢， PE50倍，我買其他股仲好啦
啤酒市場仲有無大增長，會唔會做到維他奶喺內地增長咁勁，我有保留
寄望佢可以做到派息高 & 穩定

但我諗我都會抽返手 我要去股東會拎禮物

啤酒🍻引勝 樓主有冇興趣日清，好似幾易睇（repeat)

興趣就無乜但應該都易睇
你有野想問？

遲d有

我睇數簿其實就好快嘅， 但要整理打出嚟先花時間

佢憑咩賣50倍PE仲要係攞黎還價，係掂會借唔到sync loan？

Lm 待睇

啤酒股50pe
宏觀中國同香港既經濟增長明顯放緩,依隻野黎緊仲keep唔keep到高增長好值得商討

開心又飲啤 唔開心又飲啤 大陸d人飲雪花好似飲水咁

留名學野

Ipo 破發 叫我

請問PE 同PB 係指?

抽新股唔好睇條數 睇市場反應就得
抽新股係供求遊戲

會唔會講下太興

Good Post 希望可以分析下1475日清……

大家一齊夾份交租

你知我好欣賞你

上市還債有乜問題

I read it all, good job
So the question is shouldn't you just buy ABI instead?

咁同M記都有啲似啵

純利ok 但始終係新股 加上上市主要為還錢 我唔會揀佢 潛在風險高
真係要入市 我會揀過一兩年先

我唔係reporting / audit 嘅人,無乜內幕野睇到,所以睇到嘅都係同其他散戶一樣
1. 睇得多唔同公司, 睇得多就會知依家'世界'發生緊咩事
2. 知道發生咩事, 就會sense 到依間公司,依個位, :點解同佢嘅同業唔一樣嘅呢?
3. Acct Standard 我會睇返年報通常有一兩版講返用左條新IFRS之後, 對公司有咩影響
4. 不過條例一改, 往後嘅年份都會一齊改, 所以windows dressing都應該只係做到一年效果???
5. 再講, 公司通常都會寫出嚟新IFRS 對佢嘅影響, 例如0788鐵塔 2019年第一季業積
佢有講到佢盈利大增, 唔計自然增長,係因為改左新IFRS
我會覺得如果有睇佢嘅'公告' / '年報' 其實都可以知道, 但實情係有幾多老闆會睇
本集團已於2019年1月1日採納國際財務報告準則第16號－租賃（「國際財務報告準則第16
號」）。國際財務報告準則第16號要求承租人於資產負債表內確認反映未來租金付款的租賃
負債及使用權資產，僅若干短期租賃或低價值相關資產可以選擇例外處理。假設沒有採用
國際財務報告準則第16號，則可比口徑EBITDA為人民幣110.23億元。

我會建議真係睇多啲, 睇多啲唔同嘅公司, 時間真係唔夠嘅, 至少都要睇你想買嘅公司 & 佢嘅同業

枱面數, 枱底數就真係

good question
可以望望, 但大嘅環球啤酒廠商分左幾間, 如果買 ABI 之前都會同其他幾間比較下先

喂他奶證明野飲都可以有大增長

比較埋#1446 oj

巴打好有心！

因為真係好似水咁淡

無問題, 做為潛左股東知道就ok
今次係老母賣佢出嚟還債, 而唔係個仔有債

另一邊諗, 其實今次上如果唔係公司有啲咩大發展, 盈利唔會有大增
但股東數目增加

可以參考 長建電能 賣港燈

高質post！！

樓主研究一隻股既年報要花幾耐時間？再加上要同其他公司對比拎數據既時間，要唔要一整日？

答你兩個問題
本身維他奶之前係未入過內地市場, 係依幾年先入去
所以 "維他荳奶" "維檸"對於內地嚟講係一啲平時買唔到嘅香港品牌(名牌)

#1446 鴻福堂
毛利好好, 有60%, 估唔到賣涼茶賣茶葉蛋咁好賺
但純利得1-2%
人工佔Sales 30%
鋪租13-14%
人工& 鋪租, 作為香港人, 應該都知易加難減, 仲要純利得1%

一路都想拍片(screen cap video) share 下我睇年報嘅流程, 因為我都係自主研發, 唔知自己睇嘅時候會唔會有野漏/有進步空間

用文字講下我一般點睇
1. 收益表睇下有無one-off item, 盈利穩唔穩定, 毛利純利
因為目標係搵靚仔公司, 如果一望到好似 生力啤/鴻福堂 依啲純利咁低嘅, 可以成間公司唔睇 當然有時間都可以去研究下"點解做得咁差", 學到野嫁都

2. 睇下資產表, 有無咩位升升跌跌太大
一般工業股, 應收/應付賬 會同 Sales/ COGS 掛勾, 見到是但一方升跌唔合比例, 就要再留意多啲
總資產PPE, 睇下有無大起落, 係咪有收購/賣出, 同個sales 比例如何
計息負債, 有無增減, 同利潤表嘅"財務成本" 個比例有無大變

3. 現金流表
樓上嘅 資產PPE /負債增減, 應該依個表都搵到
另外要睇埋"營運資金流" 同利潤表 純利 做比較, 睇下個比例如何
賺幾多Profit 應該要有返幾多Cash, 好緊要!

望完財表三寶, 其實都大約feel 到間公司係點, 有興趣就睇埋後面
覺得公司麻麻就可skip & next

睇三寶,我就只係可能5-10分鐘嘅事
之後望下面啲, 耐少少, total 30mins 應該無問題
最花時間係寫 & 做比較 我寫得好慢要2-3hrs

工業股簡單啲好快, 如果係騰訊/租賃/長建/電能/大地產 依啲就真係要咬文嚼字

如果香港啤酒業黎講，雖然佢比大部分品牌要好，但睇唔到ABI有幾大嘅增長潛力

生力就算吧啦，全行都知垃圾operation + management

但誠仔有10%

金融人語：長江基建最有力的武器

葉德銓

長江基建（ 1038）看似是一間基建發展和管理公司，但其實它的真正身份是一間融資公司，在股市行情表應納入金融類別。長江基建的最具威力武器不是電網或公路，這件武器每天駕駛保時捷上班，是長和系主管財務的葉德銓（ Edmond Ip）。
基建項目對長江基建來說只是一個載體，真正生意是賺取項目回報和融資成本的差額，即是說，項目可以是電網、可以是醫院、可以是監獄（外國真的有私有化監獄的例子）。長江基建最看重的，是項目回報穩定，項目位處的國家法制完善，項目已有完整管理層，不需要長江基建派員悉心管理，最多派三幾個人睇住盤數。長江基建 1996年上市的時候，項目全是在內地的電廠和公路，臨上市之前搭件青洲英泥來鞏固盈利，但原來「李嘉誠」三個字，在內地也未必鬥得過地方政府的橫蠻。上市後，長江基建在內地的基建項目屢遇惡霸，項目回報不穩定，不能接受內地項目的 Credit Risk。長江基建棄中投外後，大見光明，今日內地項目佔收入不足半成。

駕保時捷上班 是最狂野時間
長江基建的融資策略是，借助電能實業（ 006，前稱港燈）的債務評級和穩定現金流，加上長和系在融資界的江湖地位，融資能力的深度和闊度，其他香港藍籌望塵莫及，這些年來坐在駕駛席上正是葉德銓。葉德銓 80年代中，在長實旗下投資銀行加怡融資（ CEF Capital）初露鋒芒，後來曾離巢，在彩星和百富勤工作過短時間（曾經 Under番薯梁，但番薯梁今日可能唔敢認），誠哥瞬即力邀回巢， 1993年掌管長和系財務至今。
葉德銓在財經界呼風喚雨，但作風低調至去茶餐廳食早餐都無人認得出。他冷靜和紮實的性格，令談判桌上坐對面的人永遠陷於迷惘。葉德銓最狂野的時間，可能就是駕駛保時捷的上下班時間，或周末在高球場上，但我們懷疑在他最失儀的時候，也不會洩漏半句關於公司的事情。誠哥知人善用，物以類聚的影響很大，長和系成功不是偶然。

霍建寧收埋 71億

霍建寧

除了葉德銓，李嘉誠另一左右手霍建寧，同樣精於數口，多年來為長和系旗艦公司和黃（ 013）執靚盤數，功力爐火純青，而且往往留有一手。 8月初公佈的和黃半年業績，是他另一次「好天斬埋落雨柴」的示範。
和黃今年上半年，有來自分拆香港及深圳碼頭到新加坡上市的 400多億元貢獻，盈利大升可期，但公佈的 463億元利潤，卻比市場預期為少。讓市場意料之外的是，一筆超過 71億元的港口資產減值撥備，和黃解釋減值是因為「鑑於在業務之表現、不明朗業務氣候及此等業務持續面對之嚴峻貿易環境」，至於哪個港口做了減值、減了多少等細節，未見披露。

無端撇賬操作早有前科
這種趁有巨額盈利而無端端撇賬的操作，對於和黃而言屬家常便飯， 2003年和黃出售印度流動電話業務給 Vodafone，獲利近 360億元，令到和黃在那個香港慘淡之年，仍然能交出一份漂漂亮亮的成績表。既然交到數，不妨收埋一些留待他日可用，於是同一份業績出現了泰國電訊業務撇賬 39億元，相信差不多把和黃的投資成本一次撇清，但與數百億元盈利相比，這筆撇賬當時並不礙眼。
8年之後，和黃今年上半年終於賣掉一直沒有起色的泰國電訊業務，由於跟和黃規模比較，交易價格微不足道，和黃根本不用公佈詳情，外界僅從買家公開的資料得悉這筆交易。要等到半年業績報告，當中不為人注意的一句，交代了這樁買賣為和黃帶來 4.6億元利潤。然而如沒有當年的撇賬，和黃今次賣資產何來利潤？和黃在泰國的電訊投資，埋單計數其實還是賠本收場。
對於今次這 71億元的撥備安排，以及日後會否撥回，霍建寧在業績發佈會上笑着回應：「我哋唔會做數。」不過預先為其他還未分拆出售的港口資產，收埋 71億元，日後一旦出售資產，可以入賬的利潤就更多。
我知道的是，為了這 71億元，有份為和黃編制賬目的會計師行羅兵咸，多人在長江中心連夜趕工，這是一個得來不易的數目。

樓上太長唔quote啦
if u cant beat them, join them
李家嘅數簿學到好多野遲下要認真睇下 長地 長和 仲有堆REITS

終於睇完，有種電燈當年被賣豬仔嘅感覺
債阿仔食咗，仲要每年向阿媽進貢家用

係差唔多
等佢出正完整招股書再review下
“未來得款用途” 仲係吉， 班友應該寫緊故仔

其實母公司分拆業務上市有幾可會咁益大家
借上市cap水俾係正常到無得正常既事

期待呀
仲有等睇你上面講既教學

不如講下妖股既數薄，好似之前瑞年國際咁，現金勁多，但短期債又多到唔合理，你有錢都唔會借高息短期債啦下話

漢能薄膜，成間公司既生意都係同母公司做，左手交右手做個sales出黎

依個blogger 寫得幾好，唔少都係跟佢學
我第#58個reply 同佢個flow 差唔多， 望下兩年之間嘅數升跌百分比
搵出不尋常嘅地方

好了，回說漢能今年上半年業績，因關連交易大降，收入減少34.1%至21.18億元。奇怪的是，銷售成本卻不跌反升32.8%，令毛利銳減46.3%至14.61億元，毛利率也下跌15.6個百分點至69%。不單如此，3項重要經營開支也不約而同地增加，分銷費用急升1,033.1%至1.62億元，行政費用增加87.4%至7.47億元，研發成本上升82.5%至4.34億元，加上財務和其他費用飆升，以及出售附屬公司帶來虧損，令稅前溢利下跌87.6%至2.59億元。扣除了3.18億元稅務支出後，漢能錄得5,932.3萬元虧損。

上述數字有幾個有趣的地方。其一是為何銷售成本和經營開支沒有跟隨收入下跌，就此管理層未有正面解釋，估計是漢能已花費了一定資源及成本在關連交易上，突然煞停為業績帶來衝擊。其二是稅務支出，除了金額比稅前溢利還要高外，計算一下實際稅率，去年上半年才是20%，今年上半年卻大升至123%。即使撇除遞延稅項，期內所得稅務支出達2.48億元，以中國法定企業所得稅率25%來倒算，應課說溢利至少應有9.93億元，但經營溢利(撇除出售附屬公司虧損及財務和其他費用)只有3.78億元。出現這個情況，估計大部分稅務支出來自製造業務，下游業務和企業其他未分配費用因錄得虧損或沒有收入，因而未有做稅金抵免預備。

中煙國際 係咪無乜人會有性趣
市埸好似無乜反應咁

盤細
Dropping market

頭先用9秒9望左招股書
“哪來的自信” 邊個會買

要增長無增長
炒概念無概念

無，同埋前排見大陸佬吹奏，好大機會伏野。抄太興好過

Btw, 得閒寫下d 地產股

有邊個冧巴你覺得 potential有古怪？

到時入青島炒影子好過喇

巴打，潤啤收購左喜力中國，長遠應該幾好。
想你分析多啲潤啤
利申 供緊潤啤

有寫過下， 潤啤得3% 純利咋喎
好危險下

斷供佢

一上市就50pe,4pb 冇咩水位升

認真，七仔仲有咩啤酒係原產地造？

除咗支那

希望你遲d會寫黎緊上市嘅放題股

依隻就真係長擺喇

巴打有冇機會出個youtube教學，等新手學下野

間公司似係正正常常，係同阿媽那part唔太理解 點解阿媽的銷售佔佢40%？佢賣野俾老母？

買一股, 去股東會
拎禮物, 可能 hoegaarden Stella 任飲

其實當初係諗住放youtube 嘅
但成本太大 時間/前期準備/要學野剪片 ....拍片市場好細, 廣東話/財經類/仲要係睇財報
所以先動筆寫下試水溫先
拍片比我拖住先, 不得不承認, 有聲有畫係會比純文字更有效傳遞

期待你啲影片btw如果想學會計既知識報名上堂係咪好啲因爲我零基礎有時睇書都睇唔明

"百威亞太" 有40% 嘅銷售係賣緊 呀媽嘅品牌
(向呀媽入貨, 再轉手喺亞太區賣)
例如 hoegaarden Stella
而另外60% 就係賣一啲"亞太"自己收購返嚟嘅品牌 : 哈爾濱/凱獅

要注意嘅地方係, 來貨價 係呀媽決定
同埋係support 返->成間"百威亞太" 係裙腳仔
老母賣貨比個仔賣/ 原材料又係老母搵埋比佢/ 行政服務又係老母做/ 儲錢/借錢又係搵老母做

um...網上有好多免費資源
youtube <- 搵一啲台灣/外國 channel
另外都有啲免費嘅網上平台 : EdX / khanacademy / lynda
有性趣/學得唔夠喉先再比錢都未遲

來貨價有無formula? 阿媽定晒咪任佢拎錢？俾家用都要有個數喎

跟返招股書, 就話按公平訂價原則, 買賣雙方同意 ........
well, 我相信呀媽都唔會好狼食嘅
但"百威亞太" 喺依40%嘅margin 唔會高得去邊 -> 裙腳仔 & 盈利增長有限

咁耐都未招股既

究竟阿里爸爸係咪會黎香港上市

全球最大啤酒生產商百威英博（AB InBev）分拆的百威亞太（新上市編號：01876）今日開始路演，據銷售文件顯示，百威亞太擬以每股40元至47元招股，共發售16.265億股，集資650.6億至764.46億元。連同超額配售權，百威亞太的發售規模將增至18.705億股，集資額亦相應增至748.2億至879.14億元。

百威亞太每手100股，入場費4747.36元。百威亞太將於周五（5日）開始公開招股，預計於本月19日掛牌，聯席保薦人為摩根士丹利和摩根大通。

以集資額上限計，百威亞太是香港歷來第六大集資額新股；若行使

去股東會飲福佳啦喂

真咁好咩
賣仔還錢抽唔抽得過

唔會死得去 又唔會發大達
之前有位巴打幾間公司都買一股 去股東會又食又拎
想效法下，買一股希望到時有 hoegarden飲

抽!

去股東會任飲啤酒

唔知到時係一通買唔買到一股碎股呢

飲勝

抽一手試下先

集資大左成倍
係咪伏黎

抽一手唔錯

呢隻野專注亞州
可以話BUD 百威母公司嘅未來盈利增長點分拆

不過大注就唔好啦

啤酒行業都係派緊1 厘鬆d

咁大隻有無機會入藍籌

無基石投資者

小注 一兩股 招股價每股$40-$47
一枝 Hoegarden $10, 去兩次股東會就回本

講返正經 市值700億
資產值257億
盈利14億
都賣得幾貴

關於派息
佢Operating cash inflow 大約20億
若果往後都係借新債還舊債 & 無大收購
Operating CF可以派晒出嚟的話
可以有 20/700 = 2.8厘
但我估都只會派一半，所以你話一厘差唔多
拎啤酒當股息

51% 資產係商譽

不過百威亞洲 毛利率55%
華潤青島 得3x %

青島都做到40 倍pe

呢隻就算貴少少都好合理

但係最重要係 中國人開始飲貴野

好似中幾十年前 香港人剩係 飲青島 獅威 藍妹

依家識飲 1664 stella

一手玩增長 短炒呢隻未必得

我想講上市文件其實好多水份
條數全部係造出黎，最近例子2360, 賣零食邊有咁好揾 翠華剛先發盈警
升唔升到全靠莊家同配售果批信唔信 你話佢貴，差唔多隻隻都係咁
btw啤酒股d利潤低到咁都大把人買，完全理解唔到
利申： 應該抽 反應問題

巴打有冇留意1912 康特隆？ 啱啱學睇財報好似唔差

香港都係藍妹最受歡迎, 可惜香港冇上市
藍妹係 老中青 都飲
百威上市都有炒味嘅

交流下
點解你覺得唔差嘅?

我諗後生都係鍾意隻蘋果酒同埋Hoegaarden

1664都好hit

上網話總有接近4千億

業務其實唔熟 睇佢主要賣ic配件
見佢今次集資主要既錢要黎擴充業務
睇income statement 四年黎 收入升左接近一半 毛利率由8升到12% （代表佢銷售成本都低左）？ 而純利都keep住3-5%到 即係業務擴張 但同時營運成本冇升好多
再睇current ratio1.6 quick ratio 1.3 即係佢存貨turnover唔唔差？ 但再睇其實佢cash flow麻麻地 呢幾年借多左好多錢 同埋佢個business model （永遠要俾左錢啲客先找數）令到佢個liquidity同cash flow 都可能會有問題（特別呢年中國開始多壞賬）

最後業務方面 睇佢其實業務呢幾年黎都大幅轉型左 一黎提升左個毛利率 二黎sales都多左好多 但佢好依賴某幾個大既supplier 都幾多不確定性 求巴打賜教

利申：抽左兩手貨仔玩下 諗住炒下

拋左磚咁耐，終於有玉
帶個頭盔先，每人嘅睇法可以唔同，以下係我嘅睇法

1. 收入升左 好似係收購返嚟 唔係原全內部增長
2. 毛利升左，但我都覺得係低 可以對比下其他電子類工業股
3. 純利都係，得3-5%，其實好危下
4. 無理解錯佢係收購左本身嘅Buyer, 所以sales 升左, 連帶影響毛利
5. 純利得5%, 如果原材料加價，或者其他成本要加, 或者要減價吸客, 打個95折比人就已經無錢賺，所以我會話好危下
6. 你都有講到，佢好依懶supplier, 五大佔左80%，比人加價的話，就會好似我樓上講嘅5%都無埋
可以睇下佢有無寫自己喺生產IC 電子有無乜特別優勢，如果無的話我覺得佢食得屎 原材料比人加，賣出去嘅又無獨特性
可以望望#2018 瑞聲，佢嘅聲學專利帶比佢相對高嘅毛利率

7. 佢 Current assets 有一大半係街數, 我覺得都係算危嘅
8. 存貨另外有個 Inventory turnover ratio
Cash flow睇法差唔多

多多鳩流

Sor, 第4點 我柒左

高質post留名！

PR坐檯猜枚 打造最開心股東會

waiwaiwai抽左邊隻?

呢隻唔借孖
試下抽三手算 唔中由佢
唔會買

搏盡無悔

隻野我都睇左下 發現左個好得意野
印度人口同中國差唔多 但啤酒consumption只係中國1/10
越南market share極低 同埋大陸啤酒價格偏平

解決到我覺得係一個theme來

會唔會有埋啤酒妹助慶

入硬，一上已經四千億市值

Dllm 走啦你

一千億都無喎

隻資額無，市值有，恆指主要睇市值

佢話因為預計反應唔錯 所以無基石投資者
我有少許懷疑 依隻野真係咁吸引？

大fund會買囉

上左市過千億市值，擺一陣就有指數有基金追捧，過多年入埋藍籌mpf養埋佢

但短炒應該難的，派息都無話特別高

文化問題？
有部分宗教禁酒

佢地有飲酒 但係飲烈酒比較多 同埋唔比係電視賣廣告
越南就97%啤酒 3% 烈酒

朋友send比我ge analysis

介紹比廢老
好過去屯門睇大媽啦

想問下樓主點睇安樂工程?

So far 你見過邊間工程上市之後有好結果

致富孖展

呢隻會唔會有抽都有份 之後一手都係

240 build king?

之前有寫過, 少數not bad
但前景增長有好大嘅 Uncertain

學到野 thx 巴打
想問下其實巴打咩back ground?

呢位巴打分析得好好，學到好多野
同果位癲覆性科技人有天壤之別

其實我個人覺得抽唔抽係睇佢係亞太可唔可以維持到有增長
睇落佢毛利都叫高
但中國咁既經濟前景 啤酒咁既非必需品到時賣唔出就

增長主要靠兩邊 : 價 & 量
依個post開段有寫過 :

百威過去透過不斷收購唔同地區品牌, 去增加自己嘅市佔率 & 品牌分散 (類似香港美心)因為大家都估到啤酒市場 / 飲品市場都好難有大增長, 要發圍靠兩樣野1.收購2. 提高產品售價, 提高毛利, 所以依幾年都有好多 "精裝啤酒" "金牌啤酒" something like this (P91)

不過呢, CEO喺訪問講過話唔會做收購住 咁所以要睇佢 "精裝啤酒" "金牌啤酒"會做成點
量嘅增長主力睇 : 印度/越南/中國
關於"非必需品"依個point, 我有咁嘅睇法

百威亞太喺中國嘅產品線由高端外國貨到平民品牌都有, 相信中國市場都會有一定嘅防守能力
加上啤酒對於其他酒品算係輕便, 單價平嘅酒(紅酒,白酒,whisky,茅台)

近排同frd 傾起依隻野, 可能另一隻"可樂"咁
另外,學樓上有位巴打咁講, 好有機會入恒指
市值大,盈利大而穩
不過就真係唔好期望佢會係 騰訊 平保

過去&現在 都無做過相關工作, 唔係核數,基金佬,亦都唔係銀行嘅credit analyst, 平時日常工作都唔會掂到財報分析依類嘅工作
絕對算係自煮研發
有個澳洲會計師牌, 但都肥過一兩次先考到, 唔係話好叻嘅人
唔希望比大家覺得要"會計師"先識 基本面/財表分析, 因為身邊有牌嘅人都未必識
心態最緊要 : 要有好奇心 & 我係生意人我係老闆 要揀好嘅生意
揀完先諗貴唔貴

已2注Ａ尾，hsbc

我應該會抽
如果佢個目標係還債，佢應該會狂派息
（我無好深入睇，但佢還錢無理由唔會留返d 股份比老母）
呢隻收息應該唔錯 應該大笨象黎

Hsbc有無暗盤？

暗盤估計升不多，可等

有冇興趣睇0938 民生，小弟有份做今期嘅report

咁有信心,唔使等多1。2天看反應?

爸打有無留意2180 萬寶盛華

搭單問2772 中梁thanks

冇基石投資者姐好定唔好

證券行個堆先有暗盤玩

我小孖加cash
下限定，同母公司pe相差不大但大中華增長強

如不玩回撥20% , 升硬，起碼2成

見你講完horse up去望左眼
純利得4-5% ???
盤生意點做到落去

我係睇佢係香港第一隻人力資源股先去馬

無記錯係內房? 你覺得佢好好?
好嘅位係? 好唔好得過同業先? 依個優勢可以獨有而持續?
比啲玉嚟好喎, 我再比磚你

點解禁有信心

啤酒實際上係必需品

所以會爆升?
第一隻人力資源股 依個地位會唔會帶比佢持續而豐厚嘅盈利?
如果你短炒咁另計討論鉛筆

隻隻冇人抽都爆升，貨源歸邊

貨源歸邊係咪可以爆升可以爆跌

啤酒會上癮

經濟唔好借酒消愁
經濟好果陣就飲酒慶祝己抽

藍妹好似百威有份

於2018年12月18日，我們的全資附屬公司（「ABI China」）與（其中包括）捷成飲料有限公司（「捷成香港」）訂立協議，據此，ABI China同意以現金代價收購捷成飲料（中國）有限公司（一家根據中華人民共和國法律成立的有限公司）（「藍妹」）65%的註冊資本（「藍妹交易」）。現金代價於完成時已支付一部分，其餘則分期支付。代價乃經過各方磋商，並經公平磋商後達成，已計及藍妹在中國市場出售的產品供應及藍妹的財務表現。

抽b頭估計可分到幾多股？

剩夠錢抽一個b頭

個個都咁搏
睇埋國際反應先啦

應該不錯的

即係要市場掃

呢隻炒完個熱潮就算，長遠真係點夠其他深耕左咁耐既競爭對手鬥。好似大陸市場真係冇可能夠大陸牌子玩。

佢響大陸有廿幾個品牌 好似係

高端市場NO.1 而且優勢不斷增加
人地不要低端市場

百威孖展168億 券商：遜預期 超購3.4倍 估計42.6元定價近下限
玩完

全球最大啤酒生產商百威英博(AB InBev)分拆的百威亞太(01876)已於今日(11日)中午截止公開發售，市場消息透露，其初步已錄得約9倍超額認購，凍結資金逾380億元。

點睇 好似冇咩人抽

戶口扣左兩手嘅錢 係咪代表肯定有兩手？

唔係 唔中會退返比你

點解可以搞到咁柒

CLS 邊個柒頭定價架

如果上搭唔市，啲手續費會唔會比返我

DKGH
當初懶型咁話唔洗基石，定到咁高都算, 諗住你國際大 brand有新景象
依家傳出嚟話無人認頭要收返，大佬呀就算你下次再推都唔敢再入飛
就算硬推上市，到時實變到#6060咁，諗起都精彩

唔係做投行
不過我諗應該係母公司想賣幾錢要投行班人pitch掂佢
Pitch唔到？搵第間囉

佢老母要賣囝還債嘛
我覺得未必搵到下一間接手，佢今次已經係最大嘅ibank
下間點敢接手，見住上手 sell $40 都搞唔撚掂
肯Sell 都未必有人肯買

細摩不嬲都定價好進取

有一間未份

無份*

摩根大通和摩根士丹利擔任聯席保薦人 依2大都搞唔掂 其他有眼睇 仲敢幫手

問題係定價太進取 d長倉唔敢入場 其實好多對沖基金都係睇住長倉頭 而長倉基金通常好後期先入場 d今次就係到最後時刻都好少長倉出手 咁d對沖基金咪臨門嚇走曬

而邊個定價呢? 一定係帶頭嗰幾間bank主導嘅 今次睇嚟係佢地錯誤引導左間公司 令佢地喺road show時覺得呢個range係大把捧場客 事實就係太貴唔吸引

下限定價都唔掂

求下誠哥買啦

佢一係就取消交易 咁你都拎得返d錢 佢如果改下限定價或都推遲上市日期 以前係會俾幾日散户reconfirm order(即係可以抽飛) 但聽講宜家改左例 唔清楚點玩法

睇埋佢禮拜六日點拆啦 如果禮拜一都唔夠飛 佢就一定唔會19號上市

柒到甩碌

連登仔一早睇穿

Lm 抽左手玩下

正股驚西咩
呢d 有話題既新股，出下新聞吹下水
總有更傻嘅傻仔接貨
第一日高開20% 即放

如果一上市就跌咁點？
跌咪溝囉 ，月供百威都仲得呀
長渣驚西咩
啤酒界當中根本冇對手，百威可以話係龍頭大佬
實業股好似可口可樂咁，生活必須品黎
巴菲特都買啦
飲過百威就知咩叫價值投資

lm , 抽咗兩手

咁大隻，長渣最好。

上唔到/下限定價仲好
仲平啲

年度最大蟹貨場

搞到咁7都有

JUST IN: Anheuser-Busch InBev drops as company says it is pulling its Asia subsidiary IPO due to "prevailing market conditions"

最終上唔到

最遲15號定價 下星期一就知啦

AB InBev scraps the year’s biggest IPO after finding soft demand

Anheuser-Busch InBev has suspended the IPO for its Asia Pacific unit in which it sought to raise as much as $9.8 billion

百威英博(Anheuser-Busch InBev SA, BUD)取消了本可能成為今年規模最大的首次公開募股(IPO)交易，稱由於“當前的市場狀況”，該公司不會推進旗下亞洲業務規模近100億美元的IPO 燈到

玩到唔IPO 孖左個班玩撚死

孖展息同埋手續費都蝕咗畀佢

班投行狗咁樣失職使唔使負責或者賠?
上市公司好無辜姐

退錢啦屌你
好彩無孖

錢就唔駛賠 不過賠上聲譽 如果真係取消 個客亦都可以搵第2間行再幫佢上市 (例如高盛?)

The bill is dead
百威is dead

年度笑說

林鄭嘅錯

比我就走佬去星加坡

說好既啤酒派對股東大會呢

又話食煙飲酒
都唔成事既

其實應該照上市先，以佢市佔率同高端啤酒，唔會跌好多，就算跌左都有基金佬入市托住，788之前咪又係跌到PK之後上返黎，佢咁攪仲整衰佢個名，下次再黎無人玩。

一直都覺得好撚貴結果cancel埋 增長率得雞碎咁多仲要賣咁撚貴

做咩要嚟香港上

話你知實仆住去做
當你2%佣金 你自己計下嗰度幾大舊錢
個客如果真係急住要錢 打個八折都要啦 定價係由市場話事 投行狗都係靠班buy side俾pricing feedback架咋

關事咩 投資者會因為新加坡會肯俾貴d 咩

連登股神又走晒出嚟

依加係邊間投行搞

公開認購比例有幾高定幾高咪無事
搵人吹下風就實大把水魚

依加上唔到大把散戶覺得蝕錢
而唔係可以脫身

集資額390億港元你估話吹就吹咩 濕尻細價股就話啫

連大戶都唔落場玩 散仔應該感恩執番身彩啦

壽中正寢

終

MS, JPM, BAML, BNP, HSBC
其他自己睇招股書封面

主要係MS同JPM做sponsor同牽頭